\section{Zusammenfassung}
    \subsection{Diskussion}
    	In dieser Dokumentation wurde ein neuer Mapgenerator dargestellt, welcher für mehr Varianz aber auch gleichzeitig gute Einhaltung der Mapbeliebtheiten einhält.
        Dafür wurden zunächst Ziele definiert, welche eine Rota erfüllen sollte. 
        Dazu zählen Vermeiden von Wiederholungen ähnlicher Maps in kurzem Zeitraum und globale Verteilung welche Mapvotes repräsentiert.
        Der Generator ist als Schicht-Modell aufgebaut, welcher zunächst den Modus, die Map und anschließend ein Layer zieht. 
        Durch Einführung der Mapcharakteristiken können Maps auf Ähnlichkeit miteinander verglichen werden.
        Gezogene Maps werden durch einen Memory Kernel für kurze Zeit gesperrt um ungewollte Mapwiederholungen zu vermeiden.
        
        Wie gezeigt wurde konnte mit dieser Implementierung die gewünschte Mapverteilung nach Mapvotes annähernd erreicht werden, 
        jedoch kann, aufgrund des Sperrens der Maps, die gewünschte Mapverteilung nie perfekt widerspiegeln werden.
        Des Weiteren konnte gezeigt werden,
        dass die Entfernungen hintereinander gezogener Maps im Mittel die halbe Verfügbare Strecke benutzt und eine Varianz aufweist die nicht zu stark lokalisiert ist, 
        sodass es zu Patternbildung kommen könnte.
        Letzteres wurde ebenfalls überprüft und es zeigt sich, 
        dass die Häufigkeit auftretender Patterns nicht abhängig von der Patternlänge zu sein scheint, was ein Indiez dafür ist dass es nicht zu starker Patternbildung kommen kann. 

        Alles in allem wurden alle Ziele die zuvor formuliert wurden erreicht und der Generator zeigt keine Abnormalitäten oder statistische Probleme auf.

    \subsection{Ausblick}
        Der hier präsentierte Maprota Generator bietet einen guten Kompromiss zwischen Varianz und Beliebtheit der Maps. 
        Allerdings gibt es natürlich immer Punkte, die noch verbessert oder geändert werden könnten.
        % Distanzweight - Heatmap
        Es besteht die Möglichkeit, das Distanzweight durch eine stetige Funktion zu ersetzen. 
        Zum Beispiel könnte beim Ziehen einer Map dem Punkt auf dem Kugelstück eine Temperatur $T(t)>0$ zugeordnet werden,
        welche mit jeder weiteren gezogenen Map stückweise abnimmt.
        Dadurch könnte ein Wärmefluss auf der Kugel definiert werden und jeder Punkt erhält eine Temperatur kleiner als die des getroffenen Punktes. 
        Daraus kann dann ein Weight bestimmt werden, 
        welches verschwindet für $T(t=0)$ und größer wird je \glqq{}kälter\grqq{} ein Punkt ist. 
        Dadurch wird eine stärkere Varianz zwischen den Maps erlaubt, 
        läuft aber auch Gefahr, dass eine ähnliche Map theoretisch gezogen werden könnte, abhängig von der verwendeten Verteilung.
        
        % zwei kugeln
        Eine weitere Verbesserung wäre das Aufteilen der Mapcharakteristiken in \glqq{}Setting\grqq{} und \glqq{}Gameplay\grqq{} Charakter der Map. 
        So kann zum Beispiel mit dem Setting bewertet werden, ob es sich um \glqq{}Wüste\grqq{}oder \glqq{}Schnee\grqq{} handelt 
        und mit dem Gameplay Charakter ob die Map offen ist, Fahrzeug- oder Infanterielastig ist usw. 
        Dies würde zur Verwendung von zwei Kugelflächenstücken führen aus denen dann ein gemeinsames Distanzweight errechnet wird. 
        Das Problem hierbei könnte darin bestehen, dass Squad eigentlich nur drei Settings (\glqq{}Wüste\grqq{}, \glqq{}Schnee\grqq{}, \glqq{}Gemäßigt\grqq{}) 
        bietet und durch die asymmetrische Mapverteilung, auf den Settings, es zu Problemen in der endgültigen Verteilung kommen könnte.

        % gleicher Fraktion
        Ein weiteres Feature, welches sich schon öfter gewünscht wurde, wäre, das Verhindern des \glqq{}Spielens der selben Fraktion\grqq{}.
        Es kann vorkommen, dass bei drei Maps hintereinander eine Fraktion jeweils einmal zwischen BLU- und OPFOR wechselt. 
        Da der Spieler auch zwischen den Seiten, von Runde zu Runde wechselt, würde damit die selbe Fraktion zwei oder sogar dreimal direkt hintereinander gespielt werden.
        Dies könnte durch leichte Modifikation des Generators implementiert werden. 
        Allerdings muss hier sichergestellt werden, dass die Map-Kombinationen welche in einen \glqq{}Leeren Pool valider Maps\grqq{} führen würde vernünftig gehandhabt wird.

        % Entscheidung rein auf layerebene 
        Zu guter Letzt wäre noch die Möglichkeit, das ganze System so umzubauen, dass die Map-Schicht im Generator komplett auf die Layer-Schicht abbildet wird.
        Dadurch muss kein Mapvote mehr berechnet werden und es würde die Möglichkeit bestehen den ganzen Generator auf Layervotes basierend arbeiten zu lassen.
        Da die internen Weights allerdings numerisch gelöst werden müssen sorgt dies für eine extrem große Laufzeit des Optimizers.
        Insbesondere ist auch nicht sicher ob das interne Weight immer noch einer 
        einfachen einer Polynom-Näherung folgen kann und wie viele Abhängigkeiten an Generator-Parameter wie \glqq{}Anzahl Mapnachbarn\grqq{} es geben wird. 